# 2020-1 GameEngine

2015180017 게임공학과 박찬준 최종과제
E-Mail : dpldp93@gmail.com


<1. 게임 소개>
     1.1 게임 소개
	- 게임 이름 : "Alone : 나홀로 성에"
	- 3D 디펜스 게임
	- 카메라 시점은 플레이어의 등 뒤에서 따라다니는 3인칭 카메라
	- 플레이어는 칼을 든 검사
	- 주인공 검사는 다른 동료들과 성 안에 거주하던 주민들이 몬스터의 위협으로 모두 도망가게 되자, 나 홀로 성을 지키려고 한다.
	- 적은 총 2마리로 근거리 공격을 하는 '늑대를 탄 오크'몬스터와 원거리 공격을 하는 '오크샤먼'몬스터가 있다.
	- 적이 성문을 부수지 못하게 막는 것이 게임의 목표

     1.2 조작 방법
	- 로비 씬에서 '게임시작' 버튼을 통한 게임 시작
	- W,A,D키를 통한 플레이어 이동
	- Shift키 + W,A,D키를 통한 플레이어 빠른이동  => 일정 스테미나를 사용한다
	- 마우스 왼쪽 클릭으로 공격
	- Ctrl키 + 마우스 왼쪽 클릭으로 강공격(다중 공격)  => 일정 스테미나를 사용한다.

     1.3 게임 플레이
	- 성문의 hp가 0이 되거나 플레이어의 hp가 0이 되면 게임 종료
	- 버틴 시간이 게임의 스코어
	- 10초마다 몬스터 스포너가 맵의 랜덤 위치에 생성되고, 파티클로 표시한다. 몬스터 스포너는 5초 뒤에 몬스터로 바뀐다. 
	- '늑대를 탄 오크'는 후공몬스터로 플레이어가 먼저 때리기 전에는 오로지 성문을 목표로 한다.
	- '오크샤먼'는 선공몬스터로 시야 안에 플레이어가 있으면 플레이어를 우선으로 공격한다.
	- '오크샤먼'은 1초의 주문시간을 가진 후에 동그란 마법구체를 발사한다.(몸을 움직여서 피해주자)
	- 포션은 총 두 종류로 HP를 30증가시켜주는 포션과 스테미나를 40증가시켜주는 포션이 있다.
	- 포션은 몬스터를 처치했을 때 50%확률로 랜덤한 종류가 뿌려진다.
	- 플레이어의 다중공격은 일반공격보다 범위가 2배 크고 범위 안의 모든 몬스터에게 데미지를 입힌다.


<2. 적용된 기술>
     - 파티클 시스템 : 몬스터 스포너, 물약 스포너를 표시하기 위해서 파티클 시스템을 사용하였습니다.
		   플레이어가 hit되었거나, 몬스터가 hit되었을 때 나타나는 이펙트를 파티클 시스템으로 구현하였습니다.
     - 인터페이스 : DamageableObject라는 스크립트에 IDamageable라는 인터페이스를 연결하여, DamageableObject스크립트를 상속받아
		hp를 사용해야하는 Player,Monster,Gate객체들의 hp관리를 인터페이스의 내부함수로 돌아갈 수 있게끔 구현하였습니다.
     - 싱글톤 : 성문과 성문 옆에 나란히 배치되어있는 건물들을 관리하는 BuildingManager / 몬스터들과 몬스터스포너, 몬스터가 죽었을 때
	      생성하는 물약스포너 등의 List로 관리하는 MonsterManager / 공격 이펙트, 데미지 이펙트등을 관리하는 EffectManager / 이러한
	      Manager들을 총 관리하는 GameManager같은 게임에 1개만 존재해야하는 오브젝트를 싱글톤으로 만들어 코드 구현을 용이하게 하였습니다.
     - 플레이어의 행동상태를 FiniteStateMachine으로 구현하였습니다.
     - 2개의 Scene(Lobby, inGame)을 만들어 Scene전환 함수(LoadSceneAsync)로 Scene전환을 하였습니다.
     - UI의 button, Image, text등을 이용하여 게임상태를 표시하였습니다.
     - collider, rigidbody Component를 이용하여 물체 간 충돌이 필요한 오브젝트에 컴퍼넌트를 추가하고, OnCollision~함수를 사용하여 충돌처리를 하였습니다.
     - IEnumerator, Coroutine을 이용하여 데미지 텍스트 애니메이션 효과를 구현하였습니다.
     - 게임에 있는 여러 상속관계에 있는 script에 abstract, override, virtual등을 사용하여 스크립트 구현을 하였습니다. (부모에 virtual로 attack을 선언하고 
       자식들은 각각에 행동에 맞는 attack함수를 정의함, abstract를 사용하여 가상의 역할을 하도록 함)
     - 애니메이션 움직임을 하는 Player, Wolf_orc, Shaman_orc의 각각의 애니메이터를 제작하였고, trigger발동으로 애니메이션 전환이 되도록 하였습니다.
     - 벡터가 가지고 있는 성질과 벡터의 내부함수를 이용하여 여러가지 처리를 하였습니다.(플레이어나 근접공격 몬스터가 공격할 때, SqrMagnitude함수를
       사용하여 적과의 거리를 계산했고, 자신과 타겟과의 방향벡터와 자신의 forward벡터의 내적 계산으로 범위를 계산하여 공격코드를 작성하였습니다. 또
       몬스터가 타겟을 향해 회전할 때, 벡터의 내적과 외적을 이용하여 최적의 회전방향(왼쪽,오른쪽)을 구하도록 하였습니다.)
     - Directional light에 스크립트를 추가하여 조명의 색과 스카이박스의 Exposure값을 시간에 따라 조절하여 60초 주기마다 밤과 아침의 시간변화를 주었습니다.
     - 몬스터와 성문의 hp를 표시하는 hpBar를 구현하였고, Camera의 WorldToScreenPoint함수를 사용하여 적절한 위치에 hpBar가 따라다니도록 구현하였습니다.
     - AudioClip과 AudioSource를 사용하여 플레이어 공격, 플레이어 hit, 물약획득, 플레이어 죽음의 효과음을 삽입하였습니다.


<3. 기획했던 내용과 다른 점>
     - 기존의 기획하던 몬스터 두 마리는 모두 근접몬스터로 구현하려고 하였지만, 모든 몬스터가 근접공격만하면 재미가 없을 것 같아서 몬스터 한 종은 원거리 공격을 하도록 하였습니다.
     - 기존의 몬스터 구상은 '늑대'와 '고블린'이였지만 적합한 리소스를 구하지 못하여, '늑대를 탄 오크'와 '오크샤먼'으로 바꾸었습니다. 

<4. 에셋 설명>
     4.1 외부에셋
	- Player모델은 에셋스토어에서 돈을 지불하고 구매하였습니다.(Toon Knights | Animated Characters pack)
	- 몬스터 두 종은 모두 에셋스토어의 무료에셋('늑대를 탄 오크' : Toon RTS Units - Orcs Demo , '오크샤먼' : Orc Shaman)을 사용하였습니다.
	- Terrain에 뿌려진 나무 모델과 풀,꽃 텍스처는 에셋스토에의 무료에셋(Standard Assets (for Unity 2017.3))을 사용하였습니다.
	- 성문 모델은 에셋스토어의 무료에셋(Fortress Gate)을 사용하였습니다.
	- 성벽 모델은 에셋스토어의 무료에셋(Castle Supply LITE)을 사용하였습니다.

    4.2 자체제작에셋
	- 두 종류의 물약모델은 3dsMax로 자체제작하였습니다.
	- 공격이펙트에 사용된 텍스처는 PhotoShop을 이용하여 자체제작하였습니다.
	- UI에 사용된 텍스처들은 Aseprite와 PhotoShop을 이용하여 자체제작하였습니다.